{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014902",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=662&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=04950000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=2113704950000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2016-04-28",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "예천 연방사 신중탱화"
    },
    "text": "醴泉連邦史神衆幀 (예천 연방사 신중탱화 )\\n\n慶尚北道醴泉郡\\n\n朝鮮時代 , 慶尚北道有形文化財 , 醴泉連邦史所蔵の神衆幀画は縦159㎝、横123㎝の大きさの絹地に彩色したパネル形式の神衆幀画だ。 画面中央に危険川を配置し、その上に梵天と帝釈川を配置した逆三角形の構図を中心に、上段には日月天子、天子、天童と天女などが配置されている。 そして下段には危険川周辺に神将像、竜王などを配置した。 全体的な彩色は主色と緑青色、白色を主に使用し、部分的に金色と青色を活用した。 そして画面下段の画記によれば、1811年(嘉慶16)に秀和丞の他に斗斗が製作した仏画であることが分かる。 画面に変色と染み、蝋燭による損傷が見られるが、地物と管掌式の表現に胡粉を厚く塗って立体感を表現し、金歯をつける装飾技法とオウム、花紋、鳳凰文など細筆で表現された服飾文様が目立つ作品だ。 特に画面の両側に別途の画記欄を設けて発願文を記載する場合は珍しい事例だ。 この仏画は19世紀初めの慎重度図像研究はもちろん、定敏と斗斗の画風を理解する上で貴重な資料だと判断した",
    "QA": [
        {
            "question": "この神衆幀画は何時代に作られましたか？",
            "answer": "この神衆幀画は朝鮮時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この神衆幀画の大きさは何ですか？",
            "answer": "この神衆幀画の大きさは縦159㎝、横123㎝です。"
        },
        {
            "question": "この神衆幀画にはどのような神々が描かれていますか？",
            "answer": "この神衆幀画には梵天や帝釈川などが描かれています。"
        },
        {
            "question": "この神衆幀画の彩色にはどのような色が使用されていますか？",
            "answer": "この神衆幀画の彩色には主に主色と緑青色、白色が使用されています。"
        },
        {
            "question": "この神衆幀画は誰によって製作されましたか？",
            "answer": "この神衆幀画は秀和丞と斗斗によって製作されました。"
        },
        {
            "question": "この神衆幀画にはどのような装飾技法が使われていますか？",
            "answer": "この神衆幀画には胡粉を厚く塗って立体感を表現する装飾技法や、細筆で表現された服飾文様が使われています。"
        },
        {
            "question": "この神衆幀画は何年に作られましたか？",
            "answer": "この神衆幀画は1811年(嘉慶16)に作られました。"
        },
        {
            "question": "この神衆幀画にはどのような損傷が見られますか？",
            "answer": "この神衆幀画には変色と染み、蝋燭による損傷が見られます。"
        },
        {
            "question": "この神衆幀画はどのような作品ですか？",
            "answer": "この神衆幀画は絹地に彩色したパネル形式の神衆幀画で、地物と管掌式の表現に胡粉を厚く塗って立体感を表現し、金歯をつける装飾技法や服飾文様が特徴的です。"
        },
        {
            "question": "この神衆幀画にはどのような画記がありますか？",
            "answer": "この神衆幀画の画面下段には別途の画記欄があり、発願文が記載されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 347,
        "QA": 409
    }
}